日本Airbnb驚現煙霧感應器針孔鏡頭 韓國情侶牀上被偷拍

不少港人外遊時都會透過Airbnb網站預訂房間，貪其便宜及選擇多，更有機會認識屋主體驗當地生活。但近日一對南韓情侶在網上分享驚嚇經歷，稱在日本Airbnb房間內，發現一個貌似煙霧感應器的針孔鏡頭，更對正牀上疑偷拍住客的一舉一動。

韓國《先驅報》報道，該對韓國情侶近日透過Airbnb網站，預訂今年初曾入住的日本房子。某晚他們將入睡之際，察覺到房間角落的天花板，向着他們的睡牀位置一個貌似煙霧感應器裝置亮着一點綠燈，當時兩人開玩笑說稱，那可能是個偷拍鏡頭。

兩人其後在網上隨意搜尋，竟發現一款與房間內「煙霧感應器」一模一樣的同款偷拍裝置。他們把房內的裝置拆開檢查，驚見內藏一個隱蔽鏡頭及一張微型記憶卡，把兩人牀上的舉動全部拍下。

該對情侶立即報警及提供所獲證據，其後在韓國駐日本大使館的協助下，安排入住其他旅館。
報道未有公布涉事的日本房間的所在地，但傳媒引述Airbnb發言人回應，指已即時禁止涉事房東的帳戶，Airbnb會向受影響用家提供援助，又指該公司對侵犯私隱的行為採取「零容忍」政策。

《香港01》記者在網上搜尋後，輕易就能找到貌似煙霧感應器的針孔攝錄裝置，售價約千多至二千多港元，有產品稱可以插入記憶卡後搖控錄影，更有夜視補光設計，能夠錄影和錄音。

另外，去年7月台灣亦曾發生有夫婦入住汽車旅館後收到勒索訊息，要求支付50萬元新台幣（約13萬港元），否則會公開兩人的性愛片段。當地警方調查後，在兩人曾經入住的房間發現偽裝成煙霧感應器的針孔攝錄裝置。

煙霧感應器放角落咁可疑

片呢屌你老母

泡菜餃（搞）

我諗好多人中左招都唔知

DW比一個btc可能有1TB

仲以為有得瘋傳下

上次吹奏BNB個撚屌呢

預左啦
風險自負

睇下有冇上開4chan DW既朋友啦

有冇諗過去紅館開棟督笑

可能唔放角落個角度影唔到

Airbnb 真係不了

做野又好
旅行又好